<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>文字 on Goblynn&#39;s Zone</title>
        <link>https://goblynn-h.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/</link>
        <description>Recent content in 文字 on Goblynn&#39;s Zone</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Goblynn</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://goblynn-h.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>失迷</title>
        <link>https://goblynn-h.github.io/p/lost/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://goblynn-h.github.io/p/lost/</guid>
        <description>&lt;p&gt;放学了，图图收拾好书包，走出教室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，学校门口正围着各式各样的车，许多家长早早地来到这里等候孩子放学，他们与蜂拥而出的学生一起，导致了校门口一如往常的拥挤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图图走在校道上，神情坚毅。他心中有一个计划正要实行：绕开前来接送的爸爸，自己走回家去。图图要向爸爸证明，自己不是怯懦的胆小鬼，而是勇敢独立的男子汉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图图又一次想起昨天晚上发生的事情。晚饭后，爸爸说有急事，匆匆地出了门。妈妈去乡下外婆家了，家里便只剩图图一个人。到了睡觉时间，爸爸还没回家，图图便给爸爸打电话。打了好几次，电话才接通，等来的却是爸爸粗暴的吼声：“家里没人怕死了吗？胆子怎么这么小……”图图吓得忙挂掉电话。爸爸的话刺伤了图图的心，而早上爸爸若无其事的样子，更让图图感到委屈。所以，在今天上学路上，图图萌生并很快坚定了放学独自回家的想法。而且要挑远路走，他要让爸爸刮目相看！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，图图缩在人群中走出校门，远远地绕开了平日爸爸驻足等候的地方。图图转身望去，看见爸爸已站在那棵树下，左右张望着，似乎在寻找图图的身影。他的双手背在身后，手里拿着东西，好像是一盒玩具。图图怔怔地看了几秒，然后离开了校门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条路，图图经过的次数屈指可数，那是爸爸偶尔兴起，想带图图在外边多转一会儿才会选择的远路。图图脑海中忽然浮现爸爸往日慈爱的脸。其实，图图知道爸爸最近工作不顺心情不太好，而且还为生病的邻居牛爷爷垫付了不少医药费，毕竟没有子女的牛爷爷一直把图图当做亲孙子一样疼爱。自己走回家，既证明自己，或许也能让爸爸稍微感到欣慰吧？只是不知道爸爸会在那棵树下等多久呢？图图一边认路，一边想象着回家后可能出现的情景，心里怀着期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始，路上车来车往，还算热闹，随着离学校越来越远，路上行人逐渐变得稀少，再走一段路，就很少见到有人经过了。在这炎炎夏日，图图开始感觉到空气有点冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走着，左前方出现一个小公园，园门和围墙都破败不堪，里边传来小孩嬉闹的笑声。图图感到好奇，便往公园里走。凉风习习，图图不禁打了个寒战。环顾四周，除了荒草杂木和废旧的娱乐设施，一个人影也没有，空气中却弥漫了似曾相识的气息。图图正觉得奇怪，忽听得一个清脆的声音叫唤自己的名字：“图图！”图图转过身，猛然看见对面不远处，一个异常熟悉的身影在秋千上轻轻晃着。那是一个穿白色裙子的女孩，她留着乌黑的短发，额前别着两个粉红色发夹，圆圆的脸上挂着甜甜的笑容。这不是小美么！？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆把图图拉回到四年前的夏天，那时图图在上幼儿园，小美是图图的同桌，也是最好的朋友。有一天图图与小美吵了一架后，小美一连好几天都没有来上学。健康哥哥告诉大家，小美因为搬家而转学了。图图没有来得及向小美道歉。于是，图图只能把歉疚和思念深藏心底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一别好几年了，如今竟再见到小美，怎能不令图图惊喜！但见小美容貌几乎未曾改变，还是那张可爱的笑脸。她正微笑着盯着图图，向图图缓缓招手。“小美！”图图喜出望外，拔腿就要向小美奔去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“图图，不要过去！”突然间，图图身后传来一声嘶哑而急切的呼喊，与此同时，图图的小臂被一只枯瘦的大手牢牢钳住，无法再前进半步。图图一惊，猛然回头，看见了牛爷爷苍老的面孔。“牛爷爷……”再回过头，小美的身影已消失不见，只有一个断了索的秋千在风中微微晃动，而刚要落地的那只脚下却是一个看不出深浅的水坑。这陡然发生的变故把图图吓得呆了，图图的身体不由得开始发抖。牛爷爷浊泪流了满面，拉过图图，一把揽入怀中，“图图，俺可舍不得你啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股腐臭气息扑鼻而来，图图惊魂未定，在牛爷爷怀中却感到愈加寒冷。他前几天才去医院看望过病重的牛爷爷，当时的牛爷爷连说话都很费劲了，那面前这个是……？牛爷爷松开了图图，牵起图图微微颤抖的手：“走，图图！牛爷爷带你回去！”掌心传来异常冰凉的触感，图图抬眼望向牛爷爷，只见对方平日黝黑的脸此刻却泛着可怕的苍白，巨大的恐惧如潮水般瞬间涌上心头。他一下子挣脱了牛爷爷的手，甩下书包，拼命地跑出了公园。“图图，回来呀！牛爷爷带你回去，回来呀……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛爷爷凄厉的叫喊在身后回荡。迎着冷风，图图眼中溢出了悔恨的泪水。爸爸在树下等候的背影重映在他脑海里，他看见爸爸把新买的玩具藏在身后，在人群中四顾找寻自己。图图奔跑在无人的街上，他的影子被夕阳拉长，逐渐变淡，最后消失在落日昏黄的余辉里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校门口人影渐渐稀少，图图爸爸没有等到图图，在焦虑漫上心头之际，却收到了医院通知牛爷爷去世的电话。第二天，搜寻人员在一处废弃公园的水坑旁发现了图图的书包。那个公园曾有儿童在荡秋千时因绳索断裂被抛进水坑而溺亡，自那以后便荒废了。除了书包，人们没有再发现其他线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破碎的家庭在经历几次歇斯底里的争吵与悲泣后陷入长久的沉寂，那未拆封的玩具在图图房间的角落积上了厚厚的尘灰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
